[
  {
    "id": "1",
    "front": "Τι εννοούμε με τον όρο πρόβλημα;",
    "back": "Με τον όρο πρόβλημα εννοείται μια κατάσταση η οποία χρήζει αντιμετώπισης,απαιτεί λύση, η δε λύση της δεν είναι γνωστή, ούτε προφανής."
  },
  {
    "id": "2",
    "front": "Από ποιους παράγοντες εξαρτάται η κατανόηση ενός προβλήματος;",
    "back": "Η κατανόηση ενός προβλήματος εξαρτάται από: Τη σωστή διατύπωση εκ μέρους του δημιουργού του και τη σωστή ερμηνεία από μεριάς εκείνου που καλείται να το αντιμετωπίσει."
  },
  {
    "id": "3",
    "front": "Με ποιους τρόπους μπορεί να διατυπωθεί ένα πρόβλημα;",
    "back": "Οποιοδήποτε μέσο μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να διατυπωθεί ένα πρόβλημα, δηλαδή η μορφή με την οποία παρουσιάζεται ένα πρόβλημα μπορεί να είναι οποιαδήποτε ,αρκεί να μπορεί να γίνει αντιληπτή από μία από τις πέντε αισθήσεις. Συνηθέστερο μέσο διατύπωσης ενός προβλήματος είναι ο λόγος: 1.γραπτός, 2.προφορικός."
  },
  {
    "id": "4",
    "front": "Τι πρέπει να προσέχουμε όταν διατυπώνουμε ένα πρόβλημα;",
    "back": "Ο λόγος ως μέσο επικοινωνίας και συνεννόησης πρέπει να χαρακτηρίζεται από σαφήνεια. Δυο στοιχεία που μπορούν να προκαλέσουν παρερμηνείες και παραπλανήσεις είναι: Άστοχη χρήση ορολογίας και λανθασμένη σύνταξη.Βέβαια,η παρερμηνεία είναι δυνατή ακόμα και αν όλοι οι λεξικολογικοί και συντακτικοί κανόνες κρατιούνται με ευλάβεια."
  },
  {
    "id": "5",
    "front": "Τι εννοούμε με τον όρο δεδομένο;",
    "back": "Με τον όρο δεδομένο δηλώνεται οποιοδήποτε στοιχείο μπορεί να γίνει αντιληπτό από έναν τουλάχιστον παρατηρητή με μία από τις πέντε αισθήσεις του."
  },
  {
    "id": "6",
    "front": "Τι εννοούμε με τον όρο πληροφορία;",
    "back": "Με τον όρο πληροφορία αναφέρεται οποιοδήποτε γνωσιακό στοιχείο προέρχεται από επεξεργασία δεδομένων."
  },
  {
    "id": "7",
    "front": "Τι εννοούμε με τον όρο επεξεργασία δεδομένων;",
    "back": "Ο όρος επεξεργασία δεδομένων δηλώνει εκείνη τη διαδικασία κατά την οποία ένας 'μηχανισμός' δέχεται δεδομένα, τα επεξεργάζεται σύμφωνα με έναν προκαθορισμένο τρόπο και αποδίδει πληροφορίες. Επί χιλιετίες ο 'μηχανισμός' επεξεργασίας των δεδομένων ήταν και εξακολουθεί να είναι ο ανθρώπινος εγκέφαλος. Στις μέρες μας, ένας άλλος 'μηχανισμός' επεξεργασίας δεδομένων είναι ο υπολογιστής."
  },
  {
    "id": "8",
    "front": "Τι εννοούμε τον όρο δομή ενός προβλήματος;",
    "back": "Με τον όρο δομή ενός προβλήματος αναφερόμαστε: 1.Στα συστατικά του μέρη 2.Στα επιμέρους τμήματα που το αποτελούν 3.Στον τρόπο που αυτά(τα επιμέρους τμήματα) συνδέονται μεταξύ τους"
  },
  {
    "id": "9",
    "front": "Τι περιλαμβάνει η ανάλυση ενός προβλήματος;",
    "back": "Η καταγραφή της δομής ενός προβλήματος σημαίνει αυτόματα ότι έχει αρχίσει η διαδικασία ανάλυσης του προβλήματος σε άλλα απλούστερα.Με την σειρά τους, τα νέα προβλήματα μπορούν να αναλυθούν σε άλλα, ακόμη πιο απλά. Η διαδικασία αυτή της ανάλυσης συνεχίζεται μέχρις ότου τα επιμέρους προβλήματα που προέκυψαν : 1. Θεωρηθούν αρκετά απλά. 2. Η αντιμετώπισή τους χαρακτηριστεί ως δυνατή"
  },
  {
    "id": "10",
    "front": "Τι περιλαμβάνει η διαγραμματική αναπαράσταση δομής/ανάλυσης προβλήματος;",
    "back": "1. Το αρχικό πρόβλημα αναπαρίσταται από ένα ορθογώνιο παραλληλόγραμμο. 2. Κάθε ένα από τα απλούστερα προβλήματα στα οποία αναλύεται οποιοδήποτε πρόβλημα, αναπαρίσταται επίσης από ένα ορθογώνιο παραλληλόγραμμο. 3. Τα παραλληλόγραμμα που αντιστοιχούν στα απλούστερα προβλήματα στα οποία αναλύεται ένα οποιοδήποτε πρόβλημα ,σχηματίζονται ένα επίπεδο χαμηλότερα. Έτσι, σε κάθε κατώτερο επίπεδο, δημιουργείται η γραφική αναπαράσταση των προβλημάτων στα οποία αναλύονται τα προβλήματα του αμέσως υψηλότερου επιπέδου."
  },
  {
    "id": "11",
    "front": "Τι περιλαμβάνει ο καθορισμός απαιτήσεων στην επίλυση ενός προβλήματος;",
    "back": "Οι βασικές αρχές της ανάλυσης ενός προβλήματος είναι: 1. Η ανάλυση ενός προβλήματος σε άλλα απλούστερα πρέπει να γίνεται με τέτοιο τρόπο ώστε τα νέα προβλήματα να είναι αρκετά απλά και η αντιμετώπισή τους να θεωρείται δυνατή. 2. Η ανάλυση ενός προβλήματος σε άλλα απλούστερα πρέπει να γίνεται με τέτοιο τρόπο ώστε τα νέα προβλήματα να είναι αρκετά απλά και η αντιμετώπισή τους να θεωρείται δυνατή."
  },
  {
    "id": "12",
    "front": "Τι περιλαμβάνει ο καθορισμός απαιτήσεων στην επίλυση ενός προβλήματος;",
    "back": "Η σωστή επίλυση ενός προβλήματος προϋποθέτει: ✓ Τον επακριβή προσδιορισμό των δεδομένων που παρέχει το πρόβλημα. ✓ Τη λεπτομερειακή καταγραφή των ζητουμένων που αναμένονται σαν αποτέλεσμα της επίλυσης του προβλήματος."
  },
  {
    "id": "13",
    "front": "Ποια είναι τα στάδια αντιμετώπισης ενός προβλήματος;",
    "back": "1. ΚΑΤΑΝΟΗΣΗ ,όπου απαιτείται η σωστή και πλήρης αποσαφήνιση των δεδομένων και των ζητουμένων του προβλήματος. 2. ΑΝΑΛΥΣΗ, όπου το αρχικό πρόβλημα διασπάται σε άλλα επιμέρους απλούστερα προβλήματα.3. ΕΠΙΛΥΣΗ , όπου υλοποιείται η λύση του προβλήματος,μέσω της λύσης των επιμέρους προβλημάτων"
  }
]
